1897.a. 10. Septembril tullid kohtu ette Krootus wallast talupojad Johann Mihkli p. Sild ja tema ema Mari Mihkli lesk Sild mõlemad Joobnu talust, andsid üles, et soowiwad järgmise sisuga lepingut teha: Johann Sild jääb Mari  Sild'le tänasest päewast peale wõlgu üks sada wiiskümmend seitse rubla. Kui wiimane esimese juures elab siis ei ole emal õigust nimetud raha ära maksmisd nõuda ei ka wõlgnewa summa eest protsente. Ei sünni aga kooselamine siis peab Johann Sild nimetud summa Mari Sildle -  selle nõudmise peale wiibimata ära maksma. Kui Mari Sild 10 a. ehk enam elab siis pärib Johann Sild pärast ema surma kõik wõlgnewa raha, elab ta aga wähem kui 10 aastat siis pärib Johann Sild ainult poole ülewal nimmetud 157 rublast. Johann Sild kohustub hennast pärast ema surma raud risti pandma mis wäärt on 15 rbl. See summa tuleb Johann Sillal kas pool ehk täis summas - kanda nimelt selle järgi kui kaua ema elab. Tingimised selle juures need samad mis eenpool raha pärimise kohta tähentud. 
J Sild [allkiri]
Et Mari Sild ise kirjutada ei oska kirjutab tema palwe peale alla
M. Tenno
Üks tuhat kaheksa sada üheksakümnel seitsmendamal aastal kümnedamal Septembri kuu pääwal on II Wõru Ülema Talurahwa Kohtu jaoskonna Krootus wallakohus Krootus walla majas ee seiswat suusõnalist lepingut, mis Krootus wallast Joobnu talust Johann Mihkli poeg Sild ja sealtsamast wallast ja talust Mari Mihkli lesk Sild wahel tehtud - kinnitanud, misjuures wallakohus tunnistab, et lepingu tegijad kohtule polelikult tuttawad, et neil seaduslik õigus aktisi teha ja et peale selle lepingu ettelugemise lepingule Johann Mihkli poeg Sild ja kirja mõistmaa Mari Sild asemel tema palelikko palwe peale Mihkel  Tõnno alla kirjutanud on.
Kohtueesistuja as J. Nilbe [allkiri]
Kirjuta kuddo [allkiri]
